\section{Datenassoziation}

\begin{frame}
    \frametitle{Datenassoziation -- Überblick}

    \textbf{Generelles Vorgehen}

    \begin{enumerate}
        \item Beobachtungen erheben
        \item Prognostizieren der Beobachtungen bzgl. der Landmarken \\
        Liefert eine Fläche, wo die Beobachtungen erwartet wird, sog. \textbf{Validation Gate}.
        \item Überprüfen, ob Beobachtung im \textbf{Gate} liegt. \\
        Wenn ja, ist es ein gültiger Kandidat für eine Paarung.
    \end{enumerate}

    \tiny \citep{burgard2011data}
\end{frame}

% hier noch kurze Folie zu individueller Kompatibilität bzw. Mahalanobis Abstand
\begin{frame}
    \frametitle{Individuelle Kompatibilität}

    \textbf{Reduktion der Mehrdeutigkeit}

    \begin{itemize}
        \item \textbf{Ziel}: statistisch unwahrscheinliche Beobachtungen verwerfen
        \item \textbf{Annahme}: Beobachtungen normalverteilt, mit Erwartungswert der prognostizierten Beobachtungen $\hat{z}$ mit Kovarianz $\hat{S}$
        \item \textbf{Mahalanobis Abstand} zweier Punkte $x$ und $y$
        \[
            D(x, y) = \sqrt{(x - y)^T S^{-1} (x - y)}
        \]
        \item \textbf{Validation Gate}
        \[
            (z - \hat{z})^T \hat{S}^{-1}(z - \hat{z}) \leq \gamma
        \]
        \item \textbf{Schwellwert} $\gamma_n$ als Akzeptanzregion \\
        Definiert vom Wert der inversen $\chi^2$ kumulierten Verteilung am \textbf{Konfidenzintervall} $\alpha$ (z.B. 95\%)
    \end{itemize}

    \tiny \citep{burgard2011data}
\end{frame}

% hier Vergleichsbild mit euklidischem Abstand zur Verdeutlichung

\begin{frame}
    \frametitle{Mahalanobis Abstand}
    \framesubtitle{Grafische Darstellung}

    \begin{columns}
        \begin{column}{.5\textwidth}
            \textbf{Euklidischer Abstand} \\
            i-a und j-b als Paar
            \begin{figure}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{images/euclidian-distance.png}
            \end{figure}
        \end{column}

        \begin{column}{.5\textwidth}
            \textbf{Mahalanobis Abstand} \\
            i-b und j-a als Paar
            \begin{figure}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{images/ma-distance.png}
            \end{figure}
        \end{column}
    \end{columns}

    \tiny \citep{burgard2011data}
\end{frame}

% hier beginnt dann JCBB Abschnitt
\section{\jcbb}

\begin{frame}
    \frametitle{\jcbb}

    \begin{itemize}
        \item Data Association mit mehreren \textbf{Landmarken}
        \item Integration von Beobachtungen nicht unabhängig, sondern \textbf{korrelieren}
        \item Konzept der \textbf{Joint Compatibility}
        \item \textbf{Individual Compatibility} für mehrere Landmarken etablieren
        \item Beachte gemeinsame Kompatibilität für alle Assoziationen
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\jcbb}
    \framesubtitle{Ablauf}

    \begin{enumerate}
        \item Eliminiere alle Datenassoziationspaare, die nicht individuell kompatibel sind
        \item Suche nach der maximalen Menge von Assoziationen, die \textbf{Joint Compatibility} erfüllen
    \end{enumerate}

    \tiny \citep[Kapitel 3.2.3]{cooper2005comparison}
\end{frame}

% hier mathematisch aufschreiben
% Unnötige Details weglassen!
\iffalse
\begin{frame}
    \frametitle{\jc}
    \framesubtitle{Konkrete Formulierung}

    \begin{itemize}
        %\item Menge an Beobachtungen \[ z = [z_1, ..., z_n]^T \] mit Kovarianz $R$
        %\item Menge an Landmarkenschätzungen \[ \hat{x} = [\hat{x}_1, ..., \hat{x}_m]^T \] mit Kovarianz $P$
        \item Potenzielle Assoziationsmenge \[ E_k =  \{e_1, ..., e_j\} \]
        %\item Assoziationspaar für $e_i$, bestehend aus $z_{e_i}$ und $x_{e_i}$
        %\item Gemeinsame Beobachtung \[ z_{E_k} = [z_{e_1}, ..., z_{e_j}]^T \] mit Kovarianz $R_{E_k}$
    \end{itemize}
\end{frame}
\fi

\begin{frame}
    \frametitle{\jc}
    \framesubtitle{Konkrete Formulierung}

    \begin{itemize}
        \item Potenzielle Assoziationsmenge \[ E_k =  \{e_1, ..., e_j\} \]
        % hier noch Beobachtungsfunktion h erklären!
        \item Beobachtungsfunktion $h(x)$: Abbildung von Landmarke auf prognostizierte Beobachtung $\hat{z}$
        \item Gemeinsam prognostizierte Beobachtung
        \[
            \hat{\mathbf{z}}_{E_k} = \mathbf{h}_{E_k}(\hat{\mathbf{x}}) = \begin{bmatrix}
                \mathbf{h}_{e_1}(\hat{\mathbf{x}}) \\
                \vdots \\
                \mathbf{h}_{e_j}(\hat{\mathbf{x}})
            \end{bmatrix}
        \]
        \item Gemeinsamer Innovationsvektor \[v_{E_k} = z_{E_k} - \hat{z}_{E_k}\]
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\jc}
    \framesubtitle{Konkrete Formulierung}

    \begin{itemize}
        %\item Gemeinsame Innovationskovarianz \[S_{E_k} = \nabla h_x P \nabla h_{x}^T + R_{E_k}\]
        %\item Gemeinsame Innovationskovarianz $S_{E_k}$        
        %mit Jacobi-Matrix $\nabla h_x = \frac{\partial h_{E_k}}{\partial x}\at[\Big]{\hat{x}}$
        % hier Erklärung zu Jacobi Matrix, Struktur anhand obiger gemeinsam prognostizierter Beobachtung!
        %\item Jacobi-Matrix $\nabla h_x$: Matrix aller ersten partiellen Ableitungen aller Funktionen, z.B. 
        %\[
        %    \begin{bmatrix}
        %        \frac{\partial h_{e_1}}{\partial x} & \frac{\partial h_{e_1}}{\partial y} \\[1ex]
        %        \vdots & \vdots \\[1ex]
        %        \frac{\partial h_{e_j}}{\partial x} & \frac{\partial h_{e_j}}{\partial y}
        %    \end{bmatrix}
        %\]
        \item \textbf{Joint Validation Gate}
        \[
            M_{E_k} = v_{E_k}^T S_{E_k}^{-1} v_{E_k} < \gamma_n
        \]
        \item Schwellwert $\gamma_n$ als Akzeptanzregion
        \item $n$ entspricht des \textbf{Innovationsvektors} $v_{E_k}$
    \end{itemize}
    \tiny \citep[Kapitel 3.2.1]{bailey2002mobile}
\end{frame}

% Branch-and-bound Teil kurz anreißen
\begin{frame}
    \frametitle{\bb}

    \textbf{Suche nach der größten Hypothese}

    \begin{itemize}
        \item Lösungsraum als \textbf{Interpretationsbaum}
        \item \textbf{Branch and Bound} Suche
    \end{itemize}

    % Interpretationsbaum Aufbau erklären
    \textbf{Interpretationsbaum}
    \begin{itemize}
        \item Jede Ebene: Berücksichtigte Beobachtung
        \item Jeder Knoten: Paarung einer Landmarke mit einer Beobachtungen
        \item Jeder absteigende Pfad: Alternative Hypothese
        \item \textbf{Null Zuweisungen}: Fehlerhafte Messungen
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Branch and Bound Suche}

    \textbf{Branch Schritt}

    % branch Schritt
    \begin{itemize}
        \item Tiefensuche
        \item Heuristik zur Auswahl des nächsten Knotens: Nearest Neighbor mit Mahalanobis Abstand
    \end{itemize}

    % bound Schritt
    \textbf{Bound Schritt}
    \begin{itemize}
        \item Prüfe, ob in jeder Stufe Assoziationsmenge \textbf{\jc} erfüllt
            \begin{itemize}
                \item Wenn nein, Anhalten der Suche in dem Pfad
                \item \textbf{Pruning} des Pfades
            \end{itemize}
        \item Zurücklaufen der Suche nach oben und Prüfen des nächsten Knotens
    \end{itemize}

    \tiny \citep[Kapitel 3.2.3]{cooper2005comparison}
\end{frame}

% Branch and Bound Suche an grafischem Beispiel
\begin{frame}
    \frametitle{Branch and Bound Suche}
    \framesubtitle{Grafisches Beispiel}

    \begin{itemize}
        \item Beispiel mit vier Landmarken und drei Beobachtungen
    \end{itemize}

    \image{\textwidth}{images/jcbb-interpretation-tree.png}{Größte gefundene Hypothese $E_k = \{(z_1, x_3), (z_2, x_1), (z_3, x_4)\}$.
    \citep[Kapitel 3.2.1]{bailey2002mobile}}{img_jcbb_tree}
\end{frame}
